楊岳橋指湯家驊不代表泛民 黃國健：酸葡萄心態

政府昨公布新一屆行政會議成員名單，對於前黨友、民主思路召集人湯家驊亦會入閣，公民黨黨魁楊岳橋表示湯不能代表泛民。同樣是新加入的工聯會黃國健則指楊岳橋是「酸葡萄心態」，相信湯家驊能代表一部分民主派人士的心態。

黃國健在港台節目稱，楊岳橋的言論似乎有「酸葡萄心態」，（在現今政治氣候下），「誰夠膽話自己代表整個光譜？」他相信湯家驊能代表一部分人的心態。

張國鈞亦表示，湯家驊可代表建制以外泛民的意見，即使過去兩日，外界對其泛民身分有爭議，但相信他至少能將民主派朋友的角度呈現在行會上，有參考作用。他認為今次行會成員的組成是比較全面及廣闊，可協助政府施政。